支那市場陷困境 韓現代汽車考慮出口東南亞

原本受薩德影響在中國市場業績不
佳的韓國現代汽車， 如今在中國經濟下滑下更是雪上加霜，目前正在考慮將部分產品銷
往東南亞。

路透社8月29日引述一名知悉現代汽車中國運營的消息人士的話報導，「現代汽車正在考
慮(將中國製造的汽車) 出口至東南亞等新興市場，」「歐洲也可能被列入考慮之中。」

針對路透社的報導，現代汽車方面30日告訴韓媒news1，目前將中國製造的汽車出口東南
亞的計劃正處於考慮階段，出口的地區等具體方案尚未出台。

現代汽車8月27日曾表示，該企業上月在中國市場的銷售量僅為3萬零18台，較去年同期減
少了40%。起亞汽車上月在中國市場的銷售量為1萬9005台，也同比減少了5%。

而去年同期，正值韓國決定部署薩德，中共實施限韓令報復的高潮，現代汽車遭到中國消
費者的抵制，當時業績已經下滑了不少。同樣在中國受報復的還有樂天集團等韓國企業，
樂天集團目前正在全面撤離中國零售市場。

現代汽車與集團企業起亞汽車在中國人氣一度頗佳，北京現代汽車在大陸曾連續五年銷售
過百萬輛，一度排行銷售第三名。

據悉，自今年3月美中貿易摩擦以來，中國轎車市場呈現產能過剩現象。韓媒《亞洲經濟
》8月28日報導，最近5個月，中國各轎車公司的庫存積壓嚴重，紛紛展開競爭性降價，加
重了現代汽車等外國車企的壓力。

再平啲就會多人買
現代啲車價同其他車廠差唔多 二手市場又差
搵鬼買

有錢買歐洲車
中等有錢買日本車
冇的錢買國產車

咁點會有人買韓國車

深圳好多現代車架